300市民悼念墮斃女

300市民悼念墮斃女

嘉明閣對出的屋苑球場有約300人參與追悼會。溫文學攝

【本報訊】一名90後女子前晚於粉嶺嘉盛苑嘉明閣墮樓身亡，有網民發起昨晚到現場舉辦追悼會悼念死者，約300名市民出席。參與人士帶同鮮花到場，又燃點白蠟燭致意，現場氣氛哀傷，有人感觸落淚。死者親友昨晨到殮房認屍，未有回應記者提問。

據了解，27歲死者姓何、任職補習老師，患抑鬱症，有到公立醫院求診。昨晨約10時，死者一男一女親友由探員陪同下到殮房認屍，其間女親友傷心落淚。昨日不少街坊及巿民到墮樓現場致祭，又貼紙條悼念「一個都不能少」、「一路好走」等。

相關新聞：《人權法》或下周優先討論

市民帶蛋糕鮮花致祭

有網民稱，昨日為何女的生忌，昨午開始有網民及其生前好友帶蛋糕、飲品及零食到來致祭，並寫上「生日快樂」，亦有街坊帶同鮮花及紙鶴悼念。至昨晚8時，嘉明閣對出有約300名市民聚集，屋苑管業處開放屋苑球場供市民舉辦追悼會，有熱心人士在場設置音響等設備，另外亦搭起臨時祭台。大批市民攜帶鮮花到場，並排隊鞠躬致哀，現場亦舉辦放映會，播放多段有關「反送中」運動的新聞片段，部份在場人士不禁感觸落淚。

到場悼念的邱先生為天主教徒，希望死者平安上天國，他哽咽指，「如果早啲撤回條例，避過社會衝突裂痕，唔會咁多人因此受傷害，或咁多朋友輕生。」嘉明閣街坊鍾先生亦獻上鮮花致意，「又有一條生命無辜犧牲，好可惜，我覺得後生仔應保存生命，唔好作無謂的犧牲。」董先生則對事件表示極難過，「手足唔係第一個有事，即使撤回都唔係開心事，五大訴求，只回應一個訴求。」

事發於前晚（4日）7時許，27歲姓何女子危坐嘉明閣21樓走廊欄河外一壆位，附近一對父子聞訊趕至勸說，父子得知女事主曾參與抗爭運動後，兒子一度穿上義務急救員反光衣及嗌口號以證是同路人，惟未幾對方輕聲一句「香港人加油！」後躍下，當場喪命。

■記者張家豪、溫文學

上一則
上一則
救得一張得一張 收集文宣保留真相

下一則
下一則
教師帶內地團 獲派太空卡避查

《人權法》或下周優先討論
網民周日往美領館發聲
洋專家「快閃」視察警宿舍
認同監警會無傳召權是障礙余黎青萍：可考慮再獨立調查
葵涌斬警案 警憑兇徒衣着賴示威者
警推跌女街坊 亂棍打完撇
圍東涌警署市民促拘打甩人門牙漢
寶琳站衝突防暴清場 半數閘機損毀
黎智英大宅遭兩男擲汽油彈
示威者圍坑口 高呼光復香港
200英皇仔發聲 懶理梁振英
名校生拒收「一訴求」籲查警暴
聖言學生盼湯漢與年輕人同行
屯門四校500人鏈 聲援被捕手足
兆基書院譴責何君堯抹黑
官不批人身保護令 惟放少年
300港大醫護生築人鏈 斥警阻救援
理大內地生毆署理學生會長
日男8.31示威被捕 領事探視支援
蘋論：調查止於克警 刑不上司局長
70國網盟：港斷網日失33億
fb推查證機制阻假新聞流傳
藍絲大媽搗亂 護民建聯區會主席
港府澳洲登報 稱所見非全貌
國泰擅改計糧法 工會今研抗議升級
郭卓堅不滿港鐵停駛 申覆核被拒
救得一張得一張收集文宣 保留真相
教師帶內地團 獲派太空卡避查
銀髮族禮賓府抗議 邀林鄭對話
林鄭撤得太遲 兩黨拒絕收貨美國會促查警暴

還我 831 真相！不要港版 64！

［還我 831 真相］點解口吐白沫？原因在此！

大個仔獨立必睇
［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

9 大核彈內容包括：
(1) 基本法自古以來是中國領土的謬誤
(2) 中英聯合聲明的謬誤
(3) 不平等條約無效論是謊言
(4) 中華民國早已放棄香港的主權
(5) 中華人民共和國以武力脅迫大英國移交香港主權不合國際法
(6) 70年代聯合國從非自治領名單剔除香港
(7) 中英聯合聲明違反住民自決原則
(8) 香港符合《蒙特維多國家權利及義務公約》中「國家」的定義
(9) 香港軍事史

請幫推以下post！香港人一定要知！一定一定要睇！
香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！